慕尼黑市政府放棄 10 年 Linux 實驗，全面改用 Windows

雖然在辦公室裏面使用的大多數都是 Windows 系統，不過 Windows 並不是唯一的選擇，之前一些地方政府都有意改用 Linux，減輕成本和得到更大的自由度。不過最近慕尼黑市政府卻放棄 Linux 實驗。

從 2006 年開始，慕尼黑市政府已經開始使用 LiMux 系統和 OpenOffice（後來改成 LibreOffice）作為辦公室使用的系統，不過經過 10 年反應並不正面，其中人力資源部門對於這個系統甚有怨言，表示工作效率因為當機、顯示不當和文件列印問題等等而明顯下降。他們表示，即使系統已經更新，對比現有的標準技術仍然落後很遠。慕尼黑市議會將會討論一個新議案，考慮把市政府的 15,000 部電腦，在 2020 年之前全面轉用 Windows 和 Office。

慕尼黑之前一直被認為是把辦公室改成 Linux 環境的先驅，不過現在宣佈放棄，也是令人唏噓。議員 Anne Hübner 表示，市政府要使用市場上標準軟件所需的時間和成本都太多，如果要在數碼服務逐漸變多的社會中保持競爭力，就不得不作出改變。這個議案將會在星期三投票，由於兩個多數黨都支持議案，預期將會順利通過。

Mr. A發表下意見

mr a

你叫mr.a 點接受到

玩留mr.A

Mr.A召喚

Mr. A

嬲呀

吊唔到狗啦
人地中意亂入多D

政治頭腦

經濟鬼才

文史專家

你老母做雞

Mr a 召喚

留名

Mr.A呢

好多人用macbook都要裝返window用

而家佢咁多條戰線, 俾少少時間人覆啦

Mr. A情何以堪

咩呀 唔屌得呀

德國佬都唔要Mr.a

Mr. A where

又話Linux 冇得中virus又唔會藍畫面hang機嘅

抵你香港冇民主 (mr.a mode)